\section{Gestion du Projet}
\subsection{Planning}
\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
    \textbf{Évènement} & \textbf{Date de Début} & \textbf{Durée} \\\hline
    Rédaction CDC & 15/11/2020 & 2 heures \\\hline
    Préparation CI & 15/11/2020 & 1 heure \\\hline
    Apprentissage WPF & 15/11/2020 & 1 jour \\\hline
    Itération 0 & 16/11/2020 & 1 jour \\\hline
    Itération 1 & 17/11/2020 & 1 jour \\\hline
    Itération 2 & 19/11/2020 & 1 jour \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Intégration Continue}
\subsubsection{Documentation Technique}
La documentation technique sera réalisée grâce à Doxygen et publiée grâce à GitLab Pages. Elle sera mis à jour pour chaque commit de la branche master, et pour les commits ayant un tag. L'ensemble des fichiers seront contenu dans le dossier "docs".
\begin{blockCode}
### CODE DOCUMENTATION ###
doxygen:docs:
  image: ubuntu:focal
  stage: docs
  script:
  - apt update && apt install -y doxygen
  - doxygen Doxyfile
  artifacts:
    paths:
      - html
  only:
    - master
    - tags
\end{blockCode}

\subsubsection{Documents Annexes}
Les documents \LaTeX{} seront compilés à chaque commit des branches "docs/", master et les commits ayant un tag. L'ensemble des fichiers seront contenus dans le dossier "docs".
\begin{blockCode}
### FILES ###
cdc:docs:
  image: ubuntu:focal
  stage: build
  script:
  - apt update && apt install -y texlive-full && cd docs
  - pdflatex CDC.tex
  - pdflatex CDC.tex
  - pdflatex CDC.tex
  artifacts:
    paths:
      - docs/CDC.pdf
  only:
    - tags
    - docs/*

presentation:docs:
  image: ubuntu:focal
  stage: build
  script:
  - apt update && apt install -y texlive-full && cd docs
  - pdflatex PRES.tex
  - pdflatex PRES.tex
  - pdflatex PRES.tex
  artifacts:
    paths:
      - docs/PRES.pdf
  only:
    - tags
    - docs/*

manual:docs:
  image: ubuntu:focal
  stage: build
  script:
  - apt update && apt install -y texlive-full && cd docs
  - pdflatex MANUAL.tex
  - pdflatex MANUAL.tex
  - pdflatex MANUAL.tex
  artifacts:
    paths:
      - docs/MANUAL.pdf
  only:
    - tags
    - docs/*
\end{blockCode}

\subsubsection{Tests Itération 0}
Les tests seront réalisés pour chaque commits des branches "iter\_0/", "hotfix/" et les commits ayant un tag. L'ensemble des tests seront contenus dans le dossier "iter\_0". Les tests seront étendu aux branches feature et release pendant la durée de travail sur l'itération.
\begin{blockCode}
### ITERATION 0 APPLICATION CONSOLE
iter_0:build:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: build
  script:
    - cd iter_0
    - dotnet build
  artifacts:
    paths:
      - iter_0/bin/
  only:
    - iter_0/*
    - release/*

iter_0:test:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: test
  script: 
    - cd iter_0
    - dotnet test
  dependencies:
    - iter_0:build
  only:
    - iter_0/*
    - hotfix/*
\end{blockCode}

\subsubsection{Tests Itération 1}
Les tests seront réalisés pour chaque commits des branches "iter\_1/", "hotfix/" et les commits ayant un tag. L'ensemble des tests seront contenus dans le dossier "iter\_1". Les tests seront étendu aux branches feature et release pendant la durée de travail sur l'itération.
\begin{blockCode}
### ITERATION 1 APPLICATION GUI
iter_1:build:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: build
  script:
    - cd iter_1
    - dotnet build
  artifacts:
    paths:
      - iter_1/bin/
  only:
    - iter_1/*
    - release/*

iter_1:test:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: test
  script: 
    - cd iter_1
    - dotnet test
  dependencies:
    - iter_1:build
  only:
    - iter_1/*
    - hotfix/*
\end{blockCode}

\subsubsection{Tests Itération 2}
Les tests seront réalisés pour chaque commits des branches "iter\_2/", "hotfix/" et les commits ayant un tag. L'ensemble des tests seront contenus dans le dossier "iter\_2". Les tests seront étendu aux branches feature et release pendant la durée de travail sur l'itération.
\begin{blockCode}
### ITERATION 2 APPLICATION GUI ++
iter_2:build:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: build
  script:
    - cd iter_2
    - dotnet build
  artifacts:
    paths:
      - iter_2/bin/
  only:
    - iter_2/*
    - release/*

iter_2:test:
  image: microsoft/dotnet:latest
  stage: test
  script: 
    - cd iter_2
    - dotnet test
  dependencies:
    - iter_2:build
  only:
    - iter_2/*
    - hotfix/*
\end{blockCode}


\subsection{Date et Formes des rendus}
\subsubsection{Rendu Continus}
L'ensemble des produits de l'intégration continue seront disponible à chaque release (4 de prévues).
\begin{description}
    \item[v0.0:] release du Cahier des Charges et CI;
    \item[v1.0:] release de l'itération 0;
    \item[v2.0:] release de l'itération 1;
    \item[v2.1:] release de l'itération 2;
\end{description}
L'ensemble du code sera disponible au repo \href{https://gitlab.com/leroycharles/vstp}{https://gitlab.com/leroycharles/vstp}. Les releases sont disponibles à \href{https://gitlab.com/leroycharles/vstp/-/releases}{https://gitlab.com/leroycharles/vstp/-/releases}.

L'ensemble des releases est géré par le code d'intégration continue suivant:
\begin{blockCode}
### RELEASES ###
cdc:release:
  stage: release
  script:
    - echo "RELEASE 0.0"
  rules:
    - if: '$CI_COMMIT_TAG =~ /^v0.0$/'
      when: always
  image: registry.gitlab.com/gitlab-org/release-cli:latest
  release:
    tag_name: $CI_COMMIT_TAG
    description: "Rendu initial permettant la publication du cahier des charges, le lancement de l'intégration continue, la définition du planning, etc"
    name: 'Rendu 0'
    released_at: '2020-11-15T23:42:42Z'


iter_0:release:
  stage: release
  script:
    - echo "RELEASE 1.0"
  rules:
    - if: '$CI_COMMIT_TAG =~ /^v1.0$/'
      when: always
  image: registry.gitlab.com/gitlab-org/release-cli:latest
  release:
    tag_name: $CI_COMMIT_TAG
    description: "Rendu du logiciel en mode console, fonctionnement basique"
    name: 'Rendu 1'
    released_at: '2020-11-16T23:42:42Z'


iter_1:release:
  stage: release
  script:
    - echo "RELEASE 2.0"
  rules:
    - if: '$CI_COMMIT_TAG =~ /^v2.0$/'
      when: always
  image: registry.gitlab.com/gitlab-org/release-cli:latest
  release:
    tag_name: $CI_COMMIT_TAG
    description: "Rendu du logiciel en mode graphique, fonctionnement basique"
    name: 'Rendu 2'
    released_at: '2020-11-17T23:42:42Z'


iter_2:release:
  stage: release
  script:
    - echo "RELEASE 2.1"
  rules:
    - if: '$CI_COMMIT_TAG =~ /^v2.1$/'
      when: always
  image: registry.gitlab.com/gitlab-org/release-cli:latest
  release:
    tag_name: $CI_COMMIT_TAG
    description: "Rendu du logiciel en mode graphique, fonctionnement avancé"
    name: 'Rendu 3'
    released_at: '2020-11-19T23:42:42Z'


presentation:release:
  stage: release
  script:
    - echo "RELEASE 2.2"
  rules:
    - if: '$CI_COMMIT_TAG =~ /^v2.2$/'
      when: always
  image: registry.gitlab.com/gitlab-org/release-cli:latest
  release:
    tag_name: $CI_COMMIT_TAG
    description: "Rendu final, il fournit les 3 exécutables (version console, graphique et graphique avec option).\n Il fournit également la présentation LaTeX pour le passage du final."
    name: 'Rendu 4'
    released_at: '2020-11-20T08:42:42Z'

pages:
  stage: deploy
  image: alpine
  dependencies:
    - doxygen:docs
    - cdc:docs
    - presentation:docs
    - manual:docs
  script:
    - mv html/ public/
    - mkdir public/docs
    - cd docs && cp *.pdf ../public/docs
  artifacts:
    paths:
      - public/
\end{blockCode}

\subsubsection{Rendu Final}
Le rendu final sera disponible à la release v2.2, il sera disponible au sein du site \href{https://leroycharles.gitlab.io/vstp}{https://leroycharles.gitlab.io/vstp}.
